{
    "question": "Jelaskan dari mana orang mengenal huruf huruf dan angka\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dari sekolah, dengen belajar di sekolah setiap hari</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>orang tua bisa mengajarkan nya ke anaknya sejak dini</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "7-1-daya-ingat-yang-baik-sangat-diperlukan-untuk-menunjang-akt-318",
            "question": "7. (1) Daya ingat yang baik sangat diperlukan untuk menunjang aktivitas sehari-hari. (2) Dapat dibayangkan    bagaimana sebuah aktivitas akan berjalan lancar jika selalu lupa apa yang harus dikerjakan. (3) Dalam proses\r\nbelajar pun, daya ingat yang tajam sangat dibutuhkan. (4) Itulah sebabnya Anda mesti berikhtiar untuk\r\nmeningkatkan daya ingat, setidaknya dengan mengonsumsi makanan empat sehat lima sempurna.\r\nKalimat utama paragraf tersebut ditandai dengan nomor ....\r\na. (1)\r\nc. (3)\r\nb. (2)\r\nd. (4)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>A. (1) </p><p></p><p>Maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-teks-yangberisi-langkah-langkahtahap-tahap-yang-harus-ditemp-702",
            "question": "23. Teks yangberisi langkah-langkah/tahap-tahap yang harus ditempuh untuk mencapai suatu tujuan     disebut...\r\na. Eksposisi\r\nc. Prosedur\r\nb. Laporan\r\nd. Negosia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Prosedur</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Teks prosedur merupakan teks yang berisi cara, tujuan untuk membuat atau melakukan sesuatu hal langkah demi langkah yang tepat secara berurut sehingga menghasilkan suatu tujuan yang diinginkan. </p><p></p><p>Menurut Kamus Besar Bahasa Indonesia (KBBI), prosedur adalah tahap kegiatan untuk menyelesaikan suatu aktivitas</p><p></p><p><strong>Semo</strong><strong>ga</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>embantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-analisis-puisi-anak-sd-589",
            "question": "Contoh analisis puisi anak sd\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Balada. Balada merupakan puisi naratif yang telah diadaptasikan untuk nyanyian atau yang memberikan efek terhadap lagu. ... </p><p>Sajak/Puisi Naratif. ... </p><p>Liris/Lyrical. ... </p><p>Limerik. ... </p><p>Haiku. ... </p><p>Sajak Bebas ( Free Verse ) dan Akrostik. ... </p><p>Cinquain.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-kalimat-pujian-berdasarkan-gambar-diatas-kalimat-pujian-891",
            "question": "Berikan kalimat pujian berdasarkan gambar diatas!    kalimat pujian, artinya yang mengandung kata sanjung atau pujian!!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana foto nya kakak????</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-jika-ngiseng-dan-tai-nya-dimakan-lalu-dikeluarin-504",
            "question": "Apa yang terjadi jika ngiseng dan tai nya dimakan lalu dikeluarin lagi pertaanya bagaimana rasa tai tersebut apa enak saya pengen coba dong 1 pake cabe ya jangan lupa pake timun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>egak tau kak, coba rasain sendiri </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hahah.ituh ngerjain diri sendiri atau orang sih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>rasanya ini bukan pertanyaan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pokok-pikiran-dari-setiap-paragraf-dibawah-ini-gubernur-jaw-954",
            "question": "Apa pokok pikiran dari setiap paragraf dibawah ini :    Gubernur Jawa Tengah Ganjar Pranowo menghimbau kepada seluruh sekolah yang berada di Jawa Tengah untuk mempersiapkan uji coba pembelajaran tatap muka atau PTM di \r\n setiap sekolah. Pelaksanaan pembelajaran tatap muka harus sudah dipersiapkan secara matang biak dari segi pembatsan kelas, dari sistem informasi dan juga fasilitas yang sangat utama yaitu protokol kesehatan. Gubernur bersama bupati dan wali kota sudah membicarakan bagaimana upaya menyiapkan sekolah mana saja yang akan diuji coba.\r\n\r\n Menteri Pendidikan dan Kebudayaan Nadiem Makarim telah menargetkan untuk pemberian vaksinasi covid-19 terhadap seluruh tenaga pendidik hingga selesai pada Juli 2021 mendatang agar proses pembelajaran tatap muka bisa segera dimulai. Ganjar akan memprioritaskan vaksinasi covid-19 terhadap guru yang mengajar di sekolah yang sudah siap melaksnakan pembelajaran tatap muka, pemberian vaksin terhadap guru merupakan suatu\r\n yang harus dijalankan karena guru juga termasuk pelayan publik.\r\n\r\n Kepala Dinas Pendidikan dan Kebudayaan Provinsi Jawa Tengah memberikan persyaratan bagi satuan pendidikan agar bisa melakukan uji coba PMT, sebagaimna tertulis dalam lampiran surat bernomor 421.1/03858 pada Kamis, 1 Maret 2021 tentang \u201cPeran satuan pendidikan, persiapan membentuk dan membekali Tim Satgas Covid-19 Tingkat Satuan Pendidikan\u201d. Sekolah juga harus menyusun Standar Operasi Prosedur pencegahan dan penanganan Covid-19 dan harus melakukan identifikasi kesiapan dalam pelaksanaan protokol kesehatan, serta melakukan pendataan guru dan siswa berdasarkan tempat tinggal, dan sarana transpotasi yang dipakai.\r\n\r\n Syarat lainnya perlu identifikasi dan pemetaan lintas sektor dalam rencana\r\n pelaksanaan uji coba, menyiapkan pembelajaran sesuai dengan protokol kesehatan, dan membuat kerja sama dengan puskesma atau layanan kesehatan terdekat. Perlu juga dibuat\r\n surat pernyataan kesanggupan melaksanakan pembelajaran tatap muka, sesuai kebiasaan baru dan protokol kesehatan. Sedangkan untuk pelaksanaannya, penerapan protokol\r\n kesehatan secara ketat disetiap satuan pendidikan yang akan melaksanakan pemebelajaran tatap muka, dan akan dilakukan secara bertahap dan terbatas.\r\n\r\n Misal, SMP/MTS maksimal 18 orang, SMA/SMK/MA maksimal 18 orang, SLB maksimal 5 orang. Untuk tahap pertama jumlah siswa di setiap sekolah harus berkisar antara 70 sampai 110 orang sisiwa dan untuk tahap berikutnya akan dilakukan penambahan sesuai hasil evaluasi dan harus menjaga jarak minimal 1,5 meter, dimana kantin sekolah tidak dibuka dan setiap siswa harus membawa bekal sendiri. Sedang untuk tempat ibadah juga tidak dibuka\r\n dan setiap siswa juga harus membawa peralatan ibadah sendiri. Sedangkan untuk jenjang SMK pembelajaran tatap muka akan diproritaskan pada mata pelajaran praktik serta melaksanakan pembelajaran bergiliran.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>P</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>1</strong></p><p>Pelaksanaan pembelajaran tatap muka harus sudah dipersiapkan secara matang biak dari segi pembatsan kelas, dari sistem informasi dan juga fasilitas yang sangat utama yaitu protokol kesehatan.</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>2</strong></p><p>Menteri Pendidikan dan Kebudayaan Nadiem Makarim telah menargetkan untuk pemberian vaksinasi covid-19 terhadap seluruh tenaga pendidik hingga selesai pada Juli 2021 mendatang agar proses pembelajaran tatap muka bisa segera dimulai.</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>3</strong></p><p>Kepala Dinas Pendidikan dan Kebudayaan Provinsi Jawa Tengah memberikan persyaratan bagi satuan pendidikan agar bisa melakukan uji coba PMT, sebagaimna tertulis dalam lampiran surat bernomor 421.1/03858 pada Kamis, 1 Maret 2021 tentang \u201cPeran satuan pendidikan, persiapan membentuk dan membekali Tim Satgas Covid-19 Tingkat Satuan Pendidikan\u201d.</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>4</strong></p><p>Syarat lainnya perlu identifikasi dan pemetaan lintas sektor dalam rencana</p><p>pelaksanaan uji coba, menyiapkan pembelajaran sesuai dengan protokol kesehatan, dan membuat kerja sama dengan puskesma atau layanan kesehatan terdekat.</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong>o</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>5</strong></p><p>Untuk tahap pertama jumlah siswa di setiap sekolah harus berkisar antara 70 sampai 110 orang sisiwa dan untuk tahap berikutnya akan dilakukan penambahan sesuai hasil evaluasi dan harus menjaga jarak minimal 1,5 meter, dimana kantin sekolah tidak dibuka dan setiap siswa harus membawa bekal sendiri.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pokok pikiran\u00a0merupakan informasi yang menjadi fokus pembicaraan dalam suatu paragraf.\u00a0</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kabar-mila-semoga-kamu-dalam-keadaan-sehat-ya-aku-di-mojokert-670",
            "question": "Apa kabar Mila Semoga kamu dalam keadaan sehat ya aku di Mojokerto Alhamdulillah sampai saat ini masih baik dan sehat simpulan dari penggalan surat pribadi tersebut adalah A menanyakan tempat tinggal Mila    B menggambarkan keadaan teman\r\nC menggambarkan keadaan dan menanyakan kabar Mila \r\nD menanyakan keadaan teman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C.menggambarkan </strong><strong>keadaan </strong><strong>dan </strong><strong>menanyakan</strong><strong> </strong><strong>kabar</strong><strong> </strong><strong>Mila</strong></p><p></p><h2><u>penjelasan</u><u>:</u></h2><h2><u> Semoga</u><u> </u><u>membantu </u><u>sekian</u><u> </u><u>T</u><u>erima </u><u>kasih\u263a\ufe0f</u></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c menggambarkan keadaan dan menanyakan kabar mila</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah semoga bermanfaat y dek</p><p></p><p></p><p></p><p>tolong jadikan jawaban tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tahi-lalat-kalimat-saran-yang-terdapat-pada-teks-ulasan-atheis-164",
            "question": "Tahi lalat kalimat saran yang terdapat pada teks ulasan atheis\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maksudnya gimana</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo tidak menjawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-suatu-cara-yang-digunakan-untuk-mengajak-pembaca-agar-tertari-199",
            "question": "11. Suatu cara yang digunakan untuk mengajak pembaca agar tertarik membeli barang atau jasa yang    ditawarkan dinamakan ....\r\nA. iklan\r\nB. poster\r\nC. promosi\r\nD. sponsor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. iklan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>iklan adalah suatu bentuk informasi yang dilakukan oleh seseorang, lembaga, perusahaan atau instansi yang berisi pesan menarik tentang sebuah produk atau jasa yang ditujukan kepada publik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jelaskan-prosedurlangkah-mencari-informasi-melalui-intemet-ya-519",
            "question": "4. Jelaskan prosedur/langkah mencari informasi melalui intemet yang benar!\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>langkah mencari informasi melalui internet yang benar ! </p><ol><li>Pastikan perangkat anda terkoneksi dengan internet.</li><li>Kemudian buka aplikasu browser, seperti Mozilla Firefox atau Google Chrome.</li><li>Kemudian masukkan kata kunci informasi yang ingin di cara, kemudian tekan enter atau klik pencarian.</li><li>Kemudian anda pilih salah satu website, kemudian klik website tersebut untuk masuk.</li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah semoga membantu \u263a\ufe0f</p><p>jadikan jawaban terbaik </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}